抑鬱症的變奏：心境惡劣障礙

有些朋友察覺自己有長期抑鬱症的症狀，在那可能不是抑鬱症，而是Dysthymia。想知更多，去片。

其他關於精神醫學的問題也可以在這裏提出，答得到的會儘量回答。

推

如果係呢一類應該要點處理？定當無野？

“他們有時候會看東西看得很負面
有很多生活上的小事
他也會看到是很嚴重
讓自己很困擾”
其實咁樣算唔算焦慮？

支持小鳥醫生 希望可以分享多啲

其實對於這一類病人
雖然也可以使用抗抑鬱藥
但根據小鳥醫生的經驗
成效不是太過顯著

因為他們的問題大多是psychological而不是Biological
就像面對同一件事
他們會有不同的bias
就像他們被問到最近在做些什麼，他們可能會覺得別人在笑他們失業
或者每做一件事情，即使是在開始的階段，他們總是認為最終必定失敗

我認為認知行為治療對這類病人應該有些幫助
或者比較新的mindfulness治療可以讓他們活在當下，用另一副眼鏡去看世界

Lm

Pish

support! liked and subscribed!

Thank you !

lm

推，也謝謝大家幫推

謝巴打 留名睇

👍🏻

知道又可以點？

繼續聽，之後會講到唔同嘅治療方法，同埋介紹唔同種類嘅抗抑鬱藥

ok

要點先確定到係呢款

藥都食咗就兩年
嚟嚟去去都係問興趣點
自己又衰
永遠都答冇咩特別
係冇咩特別 keep住喺唔掂嘅狀態冇咩點郁過

雖然 “冇諗住去死”
但 “每天都不想活”

good post need p

其實有陣時唔需要確定係邊一款diagnosis
diagnosis祇不過係等醫生醫嘅時候方便一啲
但係最重要嘅其實係一個病嘅formulation
就係一個病點樣產生佢背後有啲咩原因
可以係細個時候嘅一啲遭遇，父母親離異，返學被欺淩，兄弟姊妹之間嘅鬥爭，乜都有可能
解決得到嘅事情，解決咗自然唔會病
但係有時解決唔到嘅心結，即使解決唔到，但係病人Acknowledge得到係同自己嘅某啲想法有關係，都會有所幫助

G持

謝謝

明天早上11時將會播出第3集

想請問下小鳥醫生

據我印象，醫生冇好確實話我有抑鬱
但自從我出現情緒低落、冇乜動力
甚至乎出現自殺念頭

醫生9月中開咗Lexapro 25mg
由半粒，變成食一粒
因為持續維持低落情緒、亦有自殺念頭
然後10月中轉藥，分別係Pristiq 25mg、Pristiq 50mg同PMS-Quetiapine 25mg。
依架就繼續食多兩星期嘅Pristiq 50mg同PMS-Quetiapine 25mg⋯⋯

講真我食藥食到怕..雖然食咗Q仔俾未食之前肯定好瞓啲，但瞓醒有時都好攰，好想繼續瞓...覺得好絕望

對唔住呀...講到1999

Pristiq主要用來增加動力，如果10月中轉藥，可能仲需要少少時間，仲有50mg仲有增加嘅空間。

quetiapine咁嘅劑量其實都係俾你瞓覺，如果之後瞓覺好咗其實未必需要食。

食緊Pristiq 50mg 原來係用來增加動力
醫生話係加州火箭燃料配搭

但真係冇乜效⋯唔會尋死
但係生存落去都冇乜動力咁

california rocket fuel 多數是指 efexor + remeron

加油

醫生幾時講焦慮症
我食緊sertaline 50mg同risperidone 0.25mg醫焦慮

我認為自已係高敏感一族 對好多野都好敏感 先令到自已崩緊~ 醫生點睇

同圭想問下醫生點睇雌激素同黃體素失調導致抑鬱症

朋友覺得自已係雌激素同黃體素失調導致抑鬱， 因為佢試過食左避孕藥果排就無抑鬱

如果係e兩樣嘢都可以導致抑鬱， 咁果d 人食避孕藥就ok唔洗食血清素？ thanks

推返先

唔可以咁睇

你個朋友本身對荷爾蒙敏感，所以佢嘅抑鬱定係由荷爾蒙失衡所引起

但係其他人嘅抑鬱症，雖然病情高低起伏可能都同荷爾蒙有關，但係病情嘅主因唔係嗰度

不如講完抑鬱症下一個series講焦慮症

唔想comment佢開嘅藥好或者唔好，否則會有誹謗之嫌

焦慮 求解

我都想試下轉食避孕藥試下 因為個人基本人只有泥完m到排卵期先精神有動力 排卵期之後會日日好累無精神 基本上一個月得兩個星期先精神

避孕藥有避孕藥嘅風險，長食真係唔係好建議，尤其係血管栓塞

遲啲拍片

好啊

我以為佢開d好普通commom既入門ssri藥ja 一開始食e隻就無轉過

sertraline係好普通

咁長期食sertaline 同risperidone有咩風險

另外醫生點睇大麻同 cbd oil醫焦慮
我睇果個醫生(唔開名) 唔太buy

sertraline除咗體重會有少少增加之外冇乜風險

risperidone不作評論，不過我好少這樣開

大麻同時間有thc，唔係好嘢嚟，我有好多食大麻嘅病人，越食越焦慮

cbd oil慢慢開始有evidence，但係係香港地講呢啲盞俾人講

risperidone 同 sertaline 一齊食醫生話有協同效應wor

我有時訓唔著先食xx極微量 但無同醫生講過

另外我之前search中藥有無增加血清素 揾到篇論文講黃柏有maoi
我以前返工都有met好小含利底 有種輕飄飄開心寧靜感覺 但幫唔到我社交焦慮
我有時訓唔著都會含利底 個人放鬆d易訓d

我都無同醫生講 因為好似好怪咁 自已揾藥食

maoi 好毒，小心d

你會建議佢點樣做？ 食避孕藥好定揾醫生開血清素？

佢之前係美國睇精神科 食左ssri肚痛之後停左 佢係醫生到拎左兩三樽stimulants返泥香港看門口 我心諗拎咁都得既 stimulants都可以開咁多 咁味好易濫藥

stimulant通常係醫ADHD，好多好多年前先至愛嚟醫depression

而家有人鼓勵用ketamine而抑鬱，但係都擺到喺thirdline

你朋友需要睇婦科同埋精神科醫生，睇婦科醫生係因為唔係個個女人都會因為週期導致情緒產生咁大變化，可能暗啞底有其他疾病，譬如話係pcos

咁嘅情況，兩邊都睇啦

我想問Pristiq同Quetiapine長期咁食有咩副作用
或者本身帶有咩副作用
同埋增加劑量個反應會係點？

pristiq 有機會高血壓，同埋比較難戒藥

quetiapine如果咁低劑量就冇乜嘢特別副作用，高少少劑量有機會會高血糖高血脂

第三集會講，如果一個人出現抑鬱嘅症狀，其實可能仲有其他可能性，包括身體上嘅唔同毛病。去片。

仲有都係嗰句，有其他問題都可以問，儘量答。

新post:

有抑鬱症狀未必等於抑鬱——抑鬱症不是抑鬱症（一）

原來係risperidone 0.25mg半粒先岩

都幾大分別

性格西嗰啲人多數都係加埋有少少narcissistic pd

其實人格障礙衹是一些專家製造出來的classification，但事實上誰沒有一點性格問題。而人格障礙最尷尬的是，即使診斷出某某人有人格障礙，也沒有什麼確切的方法可以醫治。沒有醫治辦法的診斷就變成空談。

衹是人格障礙的患者，比其他人更容易患上其他精神疾病，好像抑鬱症焦慮症等等。

依照你的描述，似有些微人格障礙的問題，但這不代表你沒有抑鬱症或者其他精神科疾病。如果症狀影響到生活的話，也請儘早求醫。

焦慮症，越想好返，越難好返

因為你會成日monitor住自己啲嘅1啲症狀，慢慢就會越嚟越敏感，多咗少少症狀又會緊張唔開心，結果就越嚟越多症狀

最好係可以搵到其他可以engage到自己嘅嘢，可以放到副心思落去，慢慢分散返個注意力

有啲嚴重起嚟都要靠藥物，心理治療有陣時都幫到手。

講得好中

心理學家多數用CBT但CBT乜會在意過去發生咩事咩 我印象中佢係要解決你目前問題唔係去揾個root好似精神分析學派先會

咁叻嘅你

幾時講過我係心理學家

我係喺公立醫院精神科做嘅醫生

我嘅學派偏向psychodynamic精神動力學